大橋管理局副局長批外界炒作 因西邊風浪需特殊設計

港珠澳大橋東西人工島被質疑防波堤崩塌，大橋管理局日前首次承認，從工程角度而言，弱波石設計已預計受潮浪拍打下有「容許的移位」，如發現弱波石局部空缺或堆積，將及時安排檢查及維修。路政署署長鍾錦華今日到珠海與港珠澳大橋管理局會面，商討防波堤相關問題，但當局並沒有安排傳媒採訪。港珠澳大橋管理局副局長余烈在管理局外見記者，指大家關注是好事，但防波堤的弱波石擺放是技術問題，有規則、有不規則的，具護島作用，不應該就此炒作。

余烈指，隨機擺放弱波石就是原本的設計，當局已按照施工圖進行工程，香港有香港的做法，他們也有其做法。防波堤有兩種擺放方式，一種是在水面規則地擺放，但現時爭議的地方，因西邊風浪關係，需要特殊設計，不能作規則的擺放，要採用水下定點隨機擺放方法，而現時隧道及人工島都已做好，複雜的技術問題已經解決。
至於防波堤的效果圖與現實有分別，余烈回應指效果圖只是用作示意，並非施工圖，強調不能因為與實際情況有別就假設防波堤出現崩塌。
管理局工程總監張勁文則表示，局方早前已經兩次出稿解釋，稍後亦會再以書面交代。至於事件是否被外界誇大，他點頭回應。

大陸官鳩吹都信

同啲大陸人一樣，上面講乜就信乜，唔識用腦去諗

死雞撐飯蓋

好呀，你唔好比我見到你過幾個月執番齊d石

整左正衰仔

又係你隻強國狗

但根據google map 衛星圖，佢一開始就係咁擺..

幾個月到打風季節就知真假

不規則還不規則
但都唔會咁零散

錯就要認，打就要企定

我日日地板油等炒車

一乜海底有浪架咩？

依家都大班人幫佢地講嘢啦
到真係要整咪再鳩噏一個理由要改囉
到時班人又會「係啊，係要改，做到嘢咁」

定左點但係又隨機
大陸中文真係好鐘意張兩個反義詞擺埋同一句用，一見到就知係鳩噏緊

啲官鳩噏一回事，但你都唔好自曝其短。

水面有浪，水下都有海流架。

西邊嚟的浪唔一樣？

東邊的要整齊的陣形，西邊的要9放

西邊的浪特別百厭？會跳下跳下 真係當人百痴

浪同海流好似係兩樣野黎架喎

浪嘅出現係因為海水去到近岸D淺水地區水深唔同左
咁將D石放曬落海底
咁咪令到個海牀高左，即係仲會大浪左?
變左強波石

利申：鳩估，有錯請指正

東人工島：西邊風浪需特殊設計

西人工島：東邊風浪需特殊設計

東邊的浪都係咁百厭，而家滿意啦

到時再拎番呢篇文屌佢

浪同海流一撚樣架咩?